% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[parskip=full,11pt,twoside]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% section numbers in margins:
\renewcommand\sectionlinesformat[4]{\makebox[0pt][r]{#3}#4}

% header & footer
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\lofoot{\today}
\refoot{\today}
\pagestyle{scrheadings}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[sfdefault]{roboto}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[yyyymmdd]{datetime} % must be after babel
\renewcommand{\dateseparator}{-} % ISO8601 date format
\usepackage{hyperref}
\usepackage[nameinlink]{cleveref}
\crefname{figure}{Abb}{Abb}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\hypersetup{
pdftitle={Testbericht},
bookmarks=true,
}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{upgreek}

\usepackage{amsmath} % for $\text{}$
\newcommand\urlpart[2]{$\underbrace{\text{\texttt{#1}}}_{\text{#2}}$}


\begin{titlepage}

    \subject{Testbericht}
    \title{\textbf{$\uplambda$}urora}
    \subtitle{The Lambda Calculus IDE}


    \author{Iuliia Patrusheva, Alexander von Heyden\\
    Younis Bensalah, Max Nowak\\
    Nikolai Polley, Randy Seng}

\end{titlepage}




\begin{document}
    \maketitle
    \tableofcontents
    \newpage

    \section{Einleitung}
    Hallo hier spricht der Testbericht.

    \section{Testfallszenarien}

    \section{Testfall체berdeckung per Package}
    % Viele Screenshots von den 체berdeckungsberichtdingers.

    \section{Regression Tests}
    Gesqu채schte Bugs: 1337.

    \begin{itemize}
        \item[Symptom]
        Hat man einen Term wie z.B. $\$plus 2 3 \# foo$ eingegeben und klickt auf Step, so wurde der erste Schritt
        f채lschlicherweise als $\$plus 2 3 foo$ ausgegeben.
        \item[Grund]
        Javascript RegExp und die Java Regular Expression Bibliotheken unterscheiden sich in der Behandlung von dem
        Regex-Shorthand $\\v$.
        \item[Behebung]
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
        \item[Behebung]
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
        \item[Behebung]
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
        \item[Behebung]
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
        \item[Behebung]
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
        \item[Behebung]
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
        \item[Behebung]
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
    \end{itemize}

    \section{Glossar}

    %%

    \section{Testabdeckung}
    \subsection{Abdeckung mit JUnit und Selenium}

    \subsection{Abdeckung der Testfallszenarien}

    \section{Entfallene Kriterien und Testfallszenarien}

    \section{Fehler und ihre Behebung}
    \subsection{Kommentare mitgeparst}

\end{document}
