% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[parskip=full,11pt,twoside]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% section numbers in margins:
\renewcommand\sectionlinesformat[4]{\makebox[0pt][r]{#3}#4}

% header & footer
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\lofoot{\today}
\refoot{\today}
\pagestyle{scrheadings}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[sfdefault]{roboto}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[yyyymmdd]{datetime} % must be after babel
\renewcommand{\dateseparator}{-} % ISO8601 date format
\usepackage{hyperref}
\usepackage[nameinlink]{cleveref}
\crefname{figure}{Abb}{Abb}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\hypersetup{
pdftitle={Testbericht},
bookmarks=true,
}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{upgreek}

\usepackage{amsmath} % for $\text{}$
\newcommand\urlpart[2]{$\underbrace{\text{\texttt{#1}}}_{\text{#2}}$}
\newcommand{\issueref}[1]{
    \href{https://git.scc.kit.edu/ap/Aurora/issues/#1}{(#1)}
}
% Titel GitLab issue number, Symptome, Grund, Behebung.
\newcommand{\regrtest}[5]{
    \subsection{#1 \issueref{#2}}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Symptom}
            #3
            %Hat man einen Term wie z.B. $\$plus\ 2\ 3\ \#\ foo$ eingegeben und klickt auf Step, so wurde der erste Schritt
            %fälschlicherweise als $\$plus\ 2\ 3\ foo$ ausgegeben.
        \item \textbf{Grund}
            #4
            %Javascript RegExp und die Java Regular Expression Bibliotheken unterscheiden sich in der Behandlung von dem
            %Regex-Shorthand \texttt{\textbackslash v}.
        \item \textbf{Behebung}
            #5
            %Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
    \end{itemize}
}

\begin{titlepage}

    \subject{Testbericht}
    \title{\textbf{$\uplambda$}urora}
    \subtitle{The Lambda Calculus IDE}


    \author{Iuliia Patrusheva, Alexander von Heyden\\
    Younis Bensalah, Max Nowak\\
    Nikolai Polley, Randy Seng}

\end{titlepage}




\begin{document}
    \maketitle
    \tableofcontents
    \newpage

    \section{Einleitung}


    \section{Testfallszenarien}

    \section{Testfallüberdeckung per Package}
    % Viele Screenshots von den überdeckungsberichtdingers.
    % Vielleich auch Überdeckung mit nur JUnit, und dann noch mit Selenium mit dazu?

    \section{Regression Tests}
    Gesquäschte Bugs: 1337.

    \regrtest{Kommentare mitgeparst}{151}{
        Hat man einen Term wie z.B. $\$plus\ 2\ 3\ \#\ foo$ eingegeben und klickt auf Step, so wurde der erste Schritt
        fälschlicherweise als $\$plus\ 2\ 3\ foo$ ausgegeben.
    }{
        Javascript RegExp und die Java Regular Expression Bibliotheken unterscheiden sich in der Behandlung von dem
        Regex-Shorthand \texttt{\textbackslash v}.
    }{
        Der Regex-Shorthand wurde explizit ausgeschrieben so wie es vorgesehen war.
    }

    \regrtest{Ungültige Funktionsnamen bewirken Exception}{179}{
        Stand: Dialog zum Hinzufügen von einer neuen Benutzerbibliotheksfunktion is offen.
        Gibt man einen ungültigen Namen ein und drückt auf Add, schließt sich der Dialog und die Funktion wird nicht
        hinzugefügt. Auch sieht man eine UmbrellaException in der JavaScript Konsole.
    }{
        Der Fehler ist klassisch. Es wurde vergessen, den Rückgabewert von \texttt{RegExp.exec(..)} auf \texttt{null} zu überprüfen.
    }{
        Der mögliche \texttt{null}-return wird abgefangen und jetzt richtig behandelt.
    }

    \section{Entfallene Kriterien und Testfallszenarien}

    \section{Glossar}
\end{document}
